**瓮安县**是[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[贵州省](../Page/贵州省.md "wikilink")[黔南布依族苗族自治州下属的一个县](../Page/黔南布依族苗族自治州.md "wikilink")，位于贵州省中部。面积1973.8平方公里，2012年人口48万，人口较多的少数民族有苗、布依、土家等族。

## 行政区划

下辖2个[街道办事处](../Page/街道办事处.md "wikilink")、10个[镇](../Page/镇.md "wikilink")、1个[乡](../Page/乡_\(中华人民共和国\).md "wikilink")：

。

## 交通状况

  - 高速：S35余安高速
  - 公路：S205省道、S305省道

## 教育资源

全县有17所中学，1所中等职业技术学校，120所小学，县城内中学为6所：

  - 瓮安县中等职业技术学校
  - 瓮安县第一中学
  - 瓮安县第二中学
  - 瓮安县第三中学
  - 瓮安县第四中学
  - 瓮安县第五中学

## 参考资料

## 外部链接

  - [瓮安县人民政府网站](http://www.wengan.gov.cn/)
  - [瓮安县宣传短片](http://www.tudou.com/programs/view/t1ulBLhXQUA/)
  - [2008年瓮安骚乱](../Page/瓮安骚乱.md "wikilink")
  - [瓮安動物群](../Page/瓮安動物群.md "wikilink")

[瓮安县](../Category/瓮安县.md "wikilink")
[县](../Category/黔南州县市.md "wikilink")
[黔南州](../Category/贵州县份.md "wikilink")